貿易戰敗退 支那在房市展開決戰

大陸媒體日前報導說，
中共打算將地方政府債券風險權重從20%下調至零。該訊息曝光地方政府的真實
處境，並折射出中共或將被迫在房市中展開經濟決戰。

據中國證券報報導，中共財政部為推動地方政府下半年加快發行1萬億元的專項
債券，建議將銀行持有地方政府債券的風險權重，從20%下調至零。

按照現行法規，銀行持有地方債時，會占用金額20%的風險資產額度。

地方債風險權重若下調至零，意味著銀行可以釋放出20%的風險資產，用於增加
信貸。

對地方債券而言，意味著等同於國債待遇，風險被降低為零，可提升地方債對
銀行的吸引力。

據興業研究分析，截至8月20日，中共地方債餘額16.95萬億，耗用信用風險加
權資產3萬億元（銀行持倉九成）。消息若成真，銀行可釋放出3萬億元的風險
資產，能支撐3萬億—6萬億的信貸。

陸媒稱這是對地方政府和銀行的重大利好消息。不過有經濟學家批評說，這相
當於把地方政府的債務風險轉移給了銀行。

地方債風險權重歸零 自曝驚人真相

陸媒報導說此舉可能為銀行打開放水（信貸增長）的龍頭。

中共深知貨幣放水的危害，仍打算為地方政府打開貨幣「水閥」，顯示地方政
府或已陷窮途末路。

而且，無論此舉最後是否落實，中共通過這次放風，都坐實了一個不是祕密的
祕密：中共為地方政府債務兜底。

如果說，之前只是各界認為地方債務享有政府信用的話，那麼這次的放風相當
於，中共公開將地方政府的債務與中共政權捆綁在一起。

就在去年底，中共還表態要堅決打消政府為地方債兜底的幻覺，如今打算直接
將地方債升格為主權信用。

巨大反差泄露出一個驚人訊息：地方政府的債務，已將中共逼到絕路。

貿易戰擊倒土耳其 中共為何還沒倒

「這個國家曾比其它任何發展中國家都接近發達國家，為了經濟，它曾拚命印
鈔票、大放水，大搞基建、房地產成為它的經濟支柱之一。然而，因為亂折騰
，它似乎再也無法擺脫中等收入陷阱。」

這是自媒體「智谷趨勢」一篇文章的開頭。乍一看還以為寫的是中國，看下去
才發現說的是土耳其。

土耳其和中國，有些地方的確很像。兩者都是用貨幣和債務推動經濟高速發展
，並且正受到美國的關稅制裁。

過去十五年，土耳其廣義貨幣（M2）增加了24倍。1990～2017年期間，中國M2
增加了109倍。兩者的貨幣增速都遠超GDP增長。

土耳其同樣熱衷於用基建和房地產來刺激經濟，地產市值十年間上漲6倍多。中
國城鎮房屋總市值，在過去27年增加了87倍。

8月份美國決定對土耳其的鋼鋁加倍徵稅，當天土耳其貨幣里拉暴跌18%。今年
迄今，土耳其里拉已貶值超過45%，該國股市跌超17%，通脹率高達15%。

土耳其人均GDP翻三番達到10,000美元，用了十多年，但是跌去一半，只用了八
個月。

在美國的關稅打擊下，土耳其不堪一擊，應聲而倒。

中美貿易戰全面升級，中共為何還沒倒下？

表面上看，美國的關稅打擊致使土耳其貨幣大貶，資本外流，經濟崩盤。而中
共有3萬億美元外匯儲備支撐人民幣匯率，同時還有資本管制鎖住資本外流，所
以暫時頂住了經濟下滑的壓力。

但貨幣貶值、資本外流這些都只是經濟危機的表現，或者說是病症，而非病根
。

所以哪怕中共公開或暗地管制住匯率和資本，也只是治標不治本，只能壓抑和
推延危機，卻無法改變「暴病身亡」的結局。

中國經濟的病根，和土耳其有同有異。

相同之處，都是超發貨幣+高負債惹的禍。不同之處，土耳其資本市場的核心是
股市；而在中國，資本市場的核心是房地產。

有中共體制內學者認為，美國貿易戰真正打擊的對象，不是對美出口順差，而
是目標國的資本市場。

例如土耳其在關稅制裁下，一擊就潰。而中國股市雖然被打倒，總市值下跌近
三成，但因為中國經濟的核心資本不是股票而是房地產，所以企業資金流並未
斷裂，市場沒有崩盤。

房市泡沫鎖住中國人的財富

海內外經濟學界都曾指出，中共用高負債刺激經濟高速發展：超發貨幣（貨幣
放水）→高負債→高投資→經濟高速增長。

在這個過程中，地方政府和房市起到了關鍵作用。

地方政府為了政績，互相競爭，舉債投資基建，刺激GDP增長。

而地方政府的融資來源，或者說舉債的基礎，就是土地，這是中共土地財政的
成因。

地方政府需要錢養活龐大的官僚系統、搞腐敗和投資基建，就得高價賣土地；
高價土地又推高了房價。政府為了能繼續賣地、從房市交易中收稅，就必須保
障房價高漲。房價高漲產生的高回報，又會吸引（或迫使）全國民眾都入市買
房。

這就是中國房市只漲不跌的原因所在。

也就是說，地方政府、房地產、中國民眾，三者構成了一個內部資本循環。地
方政府通過房市將債務轉移給買房者。

這個內循環能穩定存在的基礎是高房價，因為高房價能保障資本在內循環中的
高回報。

中國房市有時被稱為貨幣蓄水池，正是因為這個內部資本循環吸收了大量貨幣
。

例如今年3～6月期間，中共央行為刺激經濟、放出了3萬億元的流動貨幣。房地
產貸款同期增加1.7萬億元，也就是說，僅房地產一項就吸收了57%的貨幣放水
。

房市蓄水池內的資本循環，不但抽乾了實體經濟的資金，也掏空了中國人的錢
包。

例如，2006年中國居民負債收入比只有18.5%，2018年已高達77%。2017年中國
家庭人均財富中，房產淨值占比三分之二。

這些數據說明，中國人的財富都被鎖在房子裡，民眾債台高築，沒錢消費了。

「蓄水池」的祕密：中共的命根子

土耳其只搞了十五年的寬貨幣、高負債，就被通貨膨脹壓垮。

中共搞了三十多年的債務經濟，尚未爆發通脹危機，主要是房市吸收了大半的
貨幣和通脹壓力。

房市這個蓄水池，對中共而言，不僅是經濟壓力減震器，更是它的「輸血袋」
。

例如，中國近年來的商品房銷售額中，約六七成被地方和中央政府以各種稅費
的形式收走。即使算上二手房，中國房市每年交易總額中，也有至少一半流入
中共錢包。

中共就像吸血蛭一樣，每年從中國房市中吸走過半資金。這筆錢，對中共意味
著什麼？

以去年為例，2017年中國新房加二手房成交額約20萬億元，中共從中收取稅費
約10萬億元（其中賣地收入5萬億）。而當年中共全年財政收入中（不含賣地）
，地方政府才9萬億元，中央只有8萬億。

中共去年從房市中收取的稅費，真正用於徵地拆遷補償和土地前期開發的部分
，只有賣地收入的七成。

換言之，中共從房市中榨取的資金，65%是用於養活政府。中國房市就是中共的
命根子。

同理，中共調控房市的真正目的，不是為了降低房價，而是要保住它的命根子
，保住政府、房市和民眾之間的資本內循環能維繫，能夠給中共續命。

房市迎來經濟決戰 結局懸念不多

有中共體制內學者認為，真正給中國貨幣帶來信用的不是股票市場，而是房地
產市場。

該學者認為，地方政府由於土地財政的緣故，會推動房市發展；土地財政又可
以從房市中 「吸金」， 反過來給企業「輸血」，從而起到核心資本市場的作
用。

該學者據此認為，中共要打贏貿易戰，應當給地方政府增加信用，並支撐房市
；中共應當將房市作為中美貿易戰的決戰主場。

雖然這種觀點在中共體制內並非主流。然而，中共似乎正在這麼做。

在最新的政策放風中，中共考慮將地方債風險權重下調至零，其實就是將地方
政府的信用提升至「主權」級別，其目的或許並不僅限於下半年的萬億元債券
發行。

只是，無論是這種與美國決戰於房市的觀點，還是中共升格地方政府信用的圖
謀，都存在根本缺陷，迴避了一個事實：那就是中共在經濟決戰中要面對的對
手，不僅僅是美國政府，還有中國民眾。

中國房市為中共吸蓄了通脹壓力和債務風險，但對中國人而言，卻是套牢了自
己的財富，還給祖孫三代套上了房奴命。

中國房市被中共榨取了大半資金的同時，也將中共因腐敗、低效、冗員所產生
的巨大債務，通過高房價轉移給了買房的中國人。

在房市中，中共是中國民眾的天生敵人，是對中國人最根本利益的掠奪者和收
割者。

中共在房市中，從來都是將民眾作為敵人來收割。

例如近期中共反覆放風的房地產稅，還有已經開始推行的大幅提漲二手房交易
稅等等舉措都表明，中共對房市的所有政策，目的只是在維繫房市不崩盤的前
提下，能更多地榨取民眾財富。

因此，中共為地方政府怎麼增加信用都是徒勞。

政府信用源自民心。人心喪盡、與民為敵的中共，用盡招數也救不了地方政府
的債務危機，更救不了中共自己的命。

隨著中美貿易戰不斷升級，中國經濟下行壓力日增，中共節節敗退，正在被逼
進中國經濟的最終戰場——房市。

面對強大的美國經濟、面對中國民眾的民心，中共在房市經濟決戰中的結局並
無懸念。

學到野，終於知點解土爆咁易，支爆咁難

佢樓市限購，都無交易，等同高位停牌，何來崩潰
香港雖然有辣招，但都可以交易，所以存在風險

睇唔明最後果段佢想講結局係乜

大紀元

重點係
香港呢個唯一逃生口照樣燒自己銀紙同美國癲
拚條咩都要保支那咁

節節敗退？你唔識就唔好亂講啦，大陸贏到開巷呀

啲錢鎖晒係房地產度(即係發展商手上)，睇落係幾安全，唯一問題係如果有日經濟差到一個地步，人民寧願賣樓套現資金移民or大屋搬細屋or返鄉下之類，到時就會出現供過於求嘅情況

即係印錢 再起樓 又谷人買樓

一早已經供過於求，大陸大把買黎擺。

2019地產税+2020計劃經濟

共產黨千秋萬代

大陸勁多鬼樓，起晒冇人住冇人買

誠哥撤資真係絕妙既時機

頂住房地產就唔會爆

佢要樓價唔爆
但又要從樓價抽稅

比強国人享受紙上富貴

好耐冇見過咁一矢中的既分析

大把人接貨就唔算供過於求啦
將來班人需要套現果時就得銀行接貨
到時先叫真支爆

有生之年系列

大陸d 樓跌起上來應該唔係講玩 真係供過於求太多

一個連私有產權都冇保障嘅地方炒樓

你諗既中共已經諗左

二手樓唔比交易
新樓買入後三年唔比交易
完美鎖住資金

之前咪講過唔比降價出售

見到3，4線樓係咁起就知一出事一定係骨牌效應

講真，成日講支爆，唔信高登仔，投資蝗國，一早發到唔清唔楚，高登仔好撚燈。

唔畀交易咁班富豪買黎做咩

大把人損手爛腳你唔知咋

剛需買啦，富豪比人抄緊家，你睇萬達王建林而家下場點

咁唔代表以後唔會套現
危險到一樣會賣樓走佬
除非中共派解放軍守住

派人守住有幾奇？
使鬼解放軍，搵幾個國安軟禁佢都得啦

用實質數據講完一大輪點解唔會支爆, 到最後個結論一d 數據都冇, 全部都係主觀願望, 咩當人民係豬咁劏, 一定令人民反感, 好難令人有期望佢會收皮ga wo....

大陸樓市爆
人民拎住人民幣落嚟香港買樓
港樓又升

講左有無十年..

最後咪又係班窮撚自吹自擂既飛機文

買樓除了住就是想賺
想賺一定要有兩個條件：可以按照自己意願隨時轉讓、完整保障的私有產權

大陸有冇？仲話賺
發大中華膠夢

支那狗 咪又係成國抄香港嗰套
仲信五毛話香港無用

食花生

見到樓價升，自然引唔住投資樓市

損手爛腳一定多過賺到錢既

第一唔比賣
第二無人接

而家賣得出都係新盤
強国人只買新盤

一直支那樓都係0二手市場
有新點會唔買新
Even係地區偏遠都好
反正佢地都有車只要車去到就無咩問題
而且新盤鄰近一定會完善d嘅配套
起碼入伙果下無遲下都會有
介邊會有人買二手樓
所以d大陸樓買左基本上係放唔到
連招租都要睇咩位咩價

仲有，書都講過fixed asset係較難轉手，所以要套現會較難
順理成章，經濟一唔好個個出晒fixed asset 咪跌到扒低囉

等d人個個話有樓有高潮
今次就真係高潮迭起

配套呢樣見人見智

鬼城都好靚有配套，不過冇人用亦都冇人入面運作

尤其二線城市鬼城, 有次坐車經過以為自己係北韓, 個種死寂幾恐怖.

嬴國係咁鎖住國民購買力起住房, 啲內房股都仲可以keep 住

仲話要搞起內需
笑大人個口

因為樓價會間接帶動物價
香港有眼睇架喇
深圳樓貴而家消費都貴，所以冇咩實體經濟，唔係地產就係d咩咩所謂科技業，靠頂爛市搞臭個市場

要先定義你所謂"爆"係乜嘢狀況
你諗到嘅中共已經諗到
而且已經做晒所有危機處理
你想知之後會變成點可以先了解今日新疆

好多人覺得this time is different, this country is different, 睇下係咪咁把炮，蘇聯咁強都會玩完，睇下強國係咪咁強

睇好中國既應該訓身買A50，上大灣區買樓啦，距離歷史新高大把水位

依加係來香港炒，所以有排升

做咩唔賣哂d美債佢呀支那狗

成篇文將中共轉成港共都一樣講得通....

華人對買樓既渴求根深蒂固，除左樓價貴到買唔起外我諗都冇乜野阻到人買樓

其實我都唔明⋯⋯

人數係Constant。
樓，係depends on夠唔夠地去樓。（相比香港，大陸啲地多到你想點起都得。）某程度上嚟講，可以話無限供應。

樓市供求點都會有一日去到市場飽和狀態。

點解仲有人會願意接火棒？

佢地本身都已經有居住地方。唔似香港咁，百幾呎樓都好似餓狗搶市咁⋯⋯

接咗火棒，又3年唔賣得出去。之後又每年有勁多新樓出籠⋯⋯
二手市場變相係0。點會仲肯買多一間做投資⋯⋯

因為買左會升值，再扺押俾銀行

冇市場，點解會升值？

3年後先放得。同時間又有新樓。如果要買，點解唔買新樓，而買二手樓？

二手樓只會越嚟越多。越嚟越多，吸引力應該越嚟越少，價格應該係低咗⋯⋯

會唔會係銀行估價嗰到做手腳
五百呎樓原本一百萬 銀行估價估到二百萬
再九成五按俾市民
一黎有樓市升既假象
帶動周圍地皮升值 再拍賣出去
二黎市民要還翻多啲錢

蓋cum蓋

純粹鳩up

完全正確

所以其實大陸內銀股真係好撚鬼

我諗唔會，大陸D樓價唔太清楚，如果多見二手樓有價有市，多數係D發展數成日出破頂價，咁都係一個好得意景象。

二手樓?強拆就得啦，之前好似聽過入伙十年內就要拆左重建。

我都有咁諗。咁即係簡單啲。中共依家呃班支豬接火棒。

最後頂唔到，爆煲，中共就要佢地連底褲都要賣出嚟還債。

抵押完都要還錢架

塘水滾塘魚

借錢買樓 -> 抵押再買 -> 一路 loop

都要還錢架？

驚咩，支拿豬多的是

時間問題

貿易戰先打你表面果層水

水一收乾後面就骨牌咁，到時無交易，又無購買力，銀行做善堂?

死股 -> 死企 -> 死銀行 -> 死樓, 一層層咁去

還唔到就起幾個集中營搞掂你

只有中國係會攞自己人民黎做籌碼

P2p都唔使還錢啦，債換股又唔使還，loop到最後冚國剷

中國最勁係對待自己人民等於對待敵人。

等睇習既政敵趁機奪權，我對中國權鬥好有信心

咁如果班蟻民一路 buy 佢鳩作出嚟 d 新財技
咁咪一路唔爆囉

按照中共歷史, 班蟻民會越黎越窮, 怨氣越黎越高, 有人就會趁機利用窮撚奪權, 啲錢就唔到一個集團控制哂, 到時候就係大家期望既支爆

利申 FF

蟻民啲錢從何而來⋯

之前都話有機會銀行借一筆大過層樓價值嘅錢俾佢地再買樓⋯⋯

但如果銀行冇水⋯啲人民又邊到拎錢去買樓⋯⋯

我又唔信佢地有儲開錢呀⋯⋯

如果有一日城管都無糧出咁就好睇啦

支持你做勇者all-in CHINA

無錢 咪印多 d ?

太長 吾国贏咗未?

即係一係參與個地產遊戲, 比錢買樓享受社會地位(其實無乜地位) 同時租比人等人幫你供
唔參與個遊戲就做奴隸, 幫人供樓, 做成世得個吉

記得鄰登財經台曾經有個b字頭吹捧人仔，後來跌到仆街條友潛左水

海內外經濟學界都曾指出，中共用高負債刺激經濟高速發展：超發貨幣（貨幣
放水）→高負債→高投資→經濟高速增長。

也就是說，地方政府、房地產、中國民眾，三者構成了一個內部資本循環。地
方政府通過房市將債務轉移給買房者。

好恐怖，無限超發貨幣注入內部資本循環
唯一缺點係以前靠外匯儲備支撐印銀紙，而家靠樓市升升升支撐印銀紙，人民幣根本國際化唔到，因為贏国樓市都唔可以自由買賣

而家再貶值人民幣留住啲大廠
爭取時間轉高科技
但美國就知你密集工業轉高科技產業嗰時候好關鍵
Trump就係唔俾你2025到

算啦。高科技唔係話轉就轉到。

唔係好似以前世界工廠咁⋯人多就做到。

好多時要睇埋班人質素。

依家成班人都只係喺外國偷人技術。自主研發？收皮啦。成班人都呃飯食。

印銀紙 冇錢還咁又點
人地個政權成億人都係咁殺
風景依舊
連人都殺得 仲驚要還錢？

其實支爆已經開始咗，只係共匪用權力去凍結住，唔俾人唱衰（國內人最興話唱衰=負能量）

按維基簡單介紹，經濟大衰退需要以下因素誘發

股市的崩盤（只准買）
大銀行的失策（地方政府負債，銀行唔准起釘追數）
美聯儲的貨幣緊縮政策（美國加息）
失業（維尼推上山2.0就係遮掩呢個問題）

而家只剩下人民消費借貸呢一環（P2P爆就係用嚟燒晒人民積蓄，等佢哋無法大量借貸）

所以而家只能等人民負責越來越多，直至無力償還，連最基本生活都成問題嘅時候，支爆格局先會完全形成。

而家共匪推高個樓市只係吊鹽水，拖延負債去維持人民基本生活，可惜共匪一日無法去賺損失的2千億美元逆差，外滙又不停流失（入口必需品），基本上5年內已經頂唔住，改革開放班外資亦已經走得7788，新入嚟嘅又不成氣候。

至於之前共匪口口聲聲話減持美債，表面威武但實際係戇卵9，你放日本仔同台灣第一時間會同你掃晒佢，點解？好卵簡單，大家有生之年會見到美國破產冚家剷還唔到錢咩，淨係班猶太佬同沙地油王已經主宰世界上一半嘅財富，你要美國仆街好卵難。

目前形勢侵侵就係加速共匪重回當年89年通貨膨脹問題，共匪要解決因通貨膨脹產生嘅民變方法

1）血腥鎮壓
2）鎖國

但今次係貿易展係美國故意引發，佢一定會閹到中國成為公公，連隻狗（日本／台灣）都高級過共匪，除非威尼甘心放棄一切做侵侵隻狗。

只要上面一唔穩定，香港嘅優勢就返嚟，因為起碼呢刻香港重係白手套，無外匯管制，大家輸錢可以慢慢贏返嚟，唔似得國內咁輸打贏要。

刮盡每一分一毫，不斷透過加重蟻民既生活成本
不斷透支將來
殺強国入面既肥羊
強国入面大老虎小烏蠅都抄家
港豬既外匯，港豬強迫金，港豬既身家（香港其實真係超多有錢人，唔洗抄晒，抄到大部份既又可以頂多20年）
海外資產班師回朝

諗諗下
我覺得支爆人仕會失望
強国班人痛苦生存，強国大家人食人咁生存咪仲好

支爆=重生機會
千其不要爆

我朋友
唔止一個
其實強国既環境仲好好景，佢既例子係請個電子工程師二皮幾都請唔到
另外一個就話d人買成千元既野都好輕鬆
當然二個朋友接觸既強国人都唔算低層，但至少見到而家強国仲不太差
而且仲有大把肥羊可以殺

lm

與其講爆既機會不如講佢未來搵唔搵到新出路
中國咁既情況係唔使爆 淨係零增長都大獲

因為樓價貴，推到所有野都貴，連帶人嘅工資都貴咗。

如果經濟正常發展，咁嘅循環模式係好嘅。但，依家係「做」出嚟嘅經濟，到時崩潰時，就真係唔知點㗎啦。

用錢方面，佢地班人都冇儲錢習慣。一有就用⋯如果唔係，邊得嚟咁鬼多大陸人落嚟香港旅行。嗰班人只係班農民⋯⋯ 真係有能力嗰班，都唔會嚟香港旅行啦⋯⋯

《金融時報》曾經引述國際貨幣基金組織(IMF)估計，去年底中國地方債務達到42兆人民幣，相當於GDP的51%。《金融時報》中文網去年8月報導，2015年以來政府普遍不願投資製造業，而以基礎建設刺激經濟，致力減少鋼鐵、煤炭等過剩產能--這些措施同時導致地方政府債務惡化。

再加上近排習大大夜審范冰冰收翻啲錢 你話冇跡象支爆又好似講唔通 幾時大爆發又唔知 只能夠講大陸股少信為妙

而家係生活成本上漲，形勢同香港97炒樓概念相似。問題要等到上面2線城市生活成本拍得住香港，咁就嚟料啦，

不過講乜都無卵用，mon住誠哥部署最實際，佢去邊我跟，除咗唔好買佢啲新盤，基本上好少輸

其實點可以唔比二手交易？

佢睇開大公文匯

大陸應該有一手對付哩D走資撚

你嗰位朋友嘅生活圈會唔會就係集中咗財富嘅5%？
但當另外嗰95%嘅去到餓死無生產力嘅地步，呢5%走唔切就應該玩完。

如果冇二手市場銀行扺押冇問題？

正常有，但中國無，垃圾股都可以換債

內銀

變相銀行硬食呢啲借貸風險。唔借錢又俾中共屌，借錢，又有好大風險收唔返⋯

所以我諗點解要搞個乜撚芝麻信用出黎

真心想知中國幾時收房產稅。收就真係支爆正式倒數。。。

煲資產嘅根本性問題係抽乾實體經濟
喺一般情況下都可以搵人37或者28比咁投資落實體經濟同樓玩一段長時間
但貿易戰情況下啲人就算唔走都會傾向19甚至完全唔玩實體經濟
跟住就好易爆

鬼叫人要買？

佢地諗住搵/有傻瓜高價接，冇得升，搵鬼買

支共贏到開巷，爆十世都未爆，我就去左大灣區買左三套房，你唔係唔買呀

未呀，屌你

大通脹要來啦，玩完啦

邊有咁易爆。垃圾美國有本事就黎搞香港樓市啦。
香港政府話：屌你老母 我用埋食奶既力都禁唔低個樓市啊。

大陸大把鬼樓 你見過未？
三線城市 成日都賣剩。真正既爆 係經濟差到個個都供唔起樓 而被逼要拎去放。
唔好係度拎D咩供過於求既垃圾貿論係度講。

到時睇有有20萬幾千尺獨立屋

都係講事實姐。。唔洗下下屈人五毛。
唔通我有講錯咩？

打飛機

係有大把鬼樓，但同時亦有大把人買樓炒樓接貨，同我講果種『供過於求』唔同
我係講緊一旦經濟危機爆發，班富豪&中產齊齊賣樓套現，普通人唔敢接貨，得返銀行低價硬食，咁先係叫做真正嘅『供過於求』

似係吹水多
真嘅話泄露國家機密消失左啦

強国真係好多難以想像唔到既招去拖

印錢
炒起樓市去頂
Psp設個局
當刂殺娛樂圈
瘋狂放貸
債轉股
收購破產美企美國上市呃錢

要榨到乾淨，泡沫無得再蓋泡沫先有危機
現時仲爭好遠

要供完先可以按，大陸無得做二按的

做成世得個吉?

你死前留左D乜比自己死後又享受到？

唔駛佢地放，一日仲有工作收入既話
一出糧好似社咁幫佢地扣埋

你全部都好有見地

但係今次香港一齊失落

D人仲要冇地方走

有冇五毛解釋下
08年個四萬億救市計劃啲債務解決咗未？
定係求其write-off條數就算
將啲債務分哂比地方政府就當無事？

已經無富豪買，因為知實賣唔出
而家得班剛需上車客死頂

其實唔止4萬
4萬只係第一浸

用p2p公司金融產品解決，吸左班蟻民既儲蓄然後填左銀行條數→金融公司破產

個個地方政府閒閒地幾百億債
逼銀行借錢吊住條命

仲有香港接

小學雞玩法就係，推高新樓價－》增加租金收入－》通脹－》GDP增長－》創造人民紙財富－》收地－》起新樓再炒－》，無限loop

以上情況如果大陸唔靠入口需要，可以自給自足，其實炒樓無咩問題，但係大陸每年靠大量入口去維持維持人民生活需要，入口要靠外匯找數，而家侵侵就係斷你每年個2千億美金收入，睇你個3萬億外匯可以玩到幾耐。

5g都已經斷埋

情況就好似卡數還卡數咁
滾雪球愈滾愈大 又睇唔岀支共有諗過解決
到最尾又係夾硬印批債券岀嚟
又用啲政治方法解決經濟問題
二三線城市繼續食屎
用全國力量谷幾個重點城市

淨係經港樓/港股揸乾香港
加埋金管局陪佢癲
7.85弱勢匯率都燒錢死撐
都可以撐幾年

不嬲都係咁，中共有排先倒台，仲有大把野可以玩

人仔債實還到，問題佢都勁怕惡性通脹

最on 9 係外房發美元債，收人仔還美元

個人估計今次惡性通脹好難冇

你唔係覺得啲內銀收到啲債呀 支那係借錢唔還方面做得好出色

果四萬億係對應返us's qe1

還債＝通縮 ok?

內戰未見請乜倒台變天？

我估美國第一個唔想佢想佢倒台

今曰升到啪啪聲

炒返起股市，又大把人課金，同一招用幾十次

美國 澳洲已經斷左唔俾中國玩
傳日本都跟埋一份

巴打照你咁睇，係咪預計香港樓市反而gogogo

若然香港依然有別於中國，當然有優勢，只怕大灣區一落實，關係法一取消，香港就一齊死

所以咪話中國頂多可以撐5年囉，你無外匯收入，又無美金贖返你啲公仔紙，玩條毛咩。

香港外匯儲備有4千2百幾億，牌面係香港流通貨幣7倍多，但香港呢十年又接咗幾多公仔紙嚟炒樓呢？

而家樓價基本已經升咗一倍，望下而家香港樓市個市值，已經過7萬億，增加咗差唔多4萬億。

好喇，我就當呢4萬億增長裏面有10%係用公仔紙炒上去，咁大家明而家所謂外匯儲備有4千2百幾億根本就係九牛一毛。

如果經濟崩盤式下挫 (例如 GDP 變成嚴重負增長) 都算。跌一鑊甘、然後早死早超生，快快趣企返起身都仲可以再嚟過。

但如果國外資本及貿易情況唔變，即係一方面俾貿易戰打殘外匯收入、另一方面要大量靠進口來維持消費及加工轉口，而中國又繼續狂印銀紙死頂，經濟陰住跌、但資金鏈又完全無斷，到最後就會變成滯脹。物價因為 supply side shock (你印到人仔真係變陰司紙嘛) 狂升、但經濟同時停滯甚至下滑 (必然伴隨失業率升)，到時你中國就真係支爆都唔掂，等暴動/ 內戰都得啦。

絕對要GOGOGO，因為不能通縮因為通縮就意味負資產。

而家無得中共揀，呢筆係超過10厘既死亡借貸
但唔借匯率就會爆跌，無外匯買糧食

不過都有好多係香港銀行借，可以唔駛還

咁要睇下維尼會唔會棄車保帥（放棄香港保住一黨政權），侵侵方面又想唔想拆毀一隻50年嘅東亞棋子。

暫時我嘅想法暫時係負面，而家嘅香港同上海深圳有咩分別，豆腐渣基建，大白象工程，廣場大媽載歌載舞，指鹿為馬話國語係香港人母語，教育局修改歷史教程。

因為負面情緒讓呢刻我睇唔透，所以我in誠哥，如果誠哥走，我打算去台灣和越南過埋下半世，反正『此處不留人，只有留人處』

咪幻想，點會放棄香港

中共角度：如果放鬆少少，其他省又同樣要求，點算
而且北佬要面，所以只有加強控制香港而唔會放鬆

笑而不語
當年推八萬五樓市差喲仆直
經濟個時衰落 失業率增加
美國搞尻你港元唔掛勾
一跌落去 話知你幾千億都頂唔住
大陸人攞香港樓炒 到就貿易戰輸緊
都令到香港樓價跌少少 係好撚少
但講緊升左十幾年跌左個一下
就咁餘震都令香港經濟變到咁
你覺得美國想搞你個漁村仔會唔夠搞？

你認為銀行無晒美金可以過到骨

望下東亞，有辦你睇

咁就直接鎖國玩大饑荒算卵數，一個吸唔到外滙嘅地方維持嚟把卵咩

係囉，我覺得無可能會放香港。就算大陸放手一搏，都只會用香港做最後一次 condom，用爛咗佢但唔會掉 (好撚污糟 )

但真心覺得按而家狀況，中國經濟只有四個結果 (排名按對中國整體經濟影響的好壞 [但唔包共產黨政權穩唔穩] 分先後)：

(1) 中國投降 > 全面開放經常及資本帳 + 放棄中國制造 2025
(2) 支爆 > 價格及經濟生產急速下滑 + 資金鏈斷裂 + GDP 短時間內嚴重負增長
(3) 支縮 > 價格及經濟生產長期緩慢下滑 + 資金流動/ 融資規模長期緩慢收縮 + GDP 長時間低/ 負增長
(4) 滯脹 > 價格上升、經濟生產長期下滑 + 資金流動/ 融資規模長期緩慢收縮 + GDP 長時間低/ 負增長

而我唔覺得有第四個可能 -- 亦即係所謂「生路」。

依家房市都好難再吸
本身有錢果班好多已經俾人綁住副身家係房地產度
同幾年前比已經差好遠

佢要行鎖國但首先要搞得掂班老兵，老實講，呢班老兵係仆街唔抵幫，但實戰唔流架，尤其打過越戰南北韓戰個代，望下而家班摺被特種部隊，打游擊邊夠班老野砌。

民革

首先抄左啲大陸人係香港既資產先

內憂外患
所有嘢都係因為好大喜功而起

所以好唔想買港樓，唔知幾時冚國剷，唔買又挨貴租

冇架
香港賣血救支那=慢性自殺
提早加息自爆就仲有一絲希望浴火重生
然後支那冇左香港呢條輸血管就萬劫不復永墮輪迴

即係點

有生路，各省獨立，不再輸血中央

第一就係侵侵想要嘅結果，但維尼一定唔會應承
第二同三唔會發生因為可以鎖國，玩公社大茶飯2.0，一日三餐食足原素周期表
第四，侵侵唔會俾佢發生，咁樣做對美國冇利益

又唔好睇到香港咁大，鬥錢多，一個城市點可以和國家相比。

但大家要諗下香港點解可以經營到而家，依然屹立不倒，就係經歷過無數次瀨野，抱著留得青山在，哪怕無柴燒，因為我哋輸得起。

所以，香港越快陪葬，我哋就越快番身，呢點就係北佬同我哋南蠻(猛)嘅分別，玩政治手段我哋可能未夠班，但講搵錢做生意，啲北佬邊夠我哋醒，例子：望下大陸富豪榜有邊一個係有好下場。

被人踢出成分股

行返計劃經濟，無失業率，個個返工廠同種田。可確保不暴動。

唔係話啲田污染晒咩？

已經返唔到轉頭

而家已經係喇屌

係, 應該會係咁
但短期應該唔會發生你講既野

要中長期先會浮現

中國又要向外國買大量戰略性資源及各級工業材料，就算唔計人地外國投資者嘅問題，都鎖唔到國喎

X2 想知

係咪同肥媽做鄰居

直情同肥媽一齊住tim

而家好似愈吹愈行

同意... 不論支爆定支縮，都唔係一個「具體事間點」上面一次過發生的單一事件，而更似係一個以十年計嚟展開嘅過程...

如果有睇兩年前篇國內潮文，支爆劇本一早已經寫好晒，等房產稅確立後就大瀉人仔呢張階磚3。

有錢人當然可以遠走高飛，窮卵就留番係香港啦，至於驚，李嘉誠都未走，你驚條毛呀

咁得意？有無 link 轉貼下？

完全開放中國市場一定唔夠外資鬥
去到2018先驚覺原來單單冇外國晶片已經仆直
40年改革開放實體經濟都係落後人九條街

求link

尋晚睇左成二個鐘分析
Youtube片
強国好大機會不爆

鎖国資金有入無出
工廠既崗位流失，透過瘋狂放貸起樓和基建來抵消
努力抄家來填補資金缺口
糧食不足，誘使甚至迫人回農村務農。（雖然強国好多鬼城，但其實仲有好多荒廢既地可以耕田）
偷/搶香港既錢去頂

個結果係
物價升得好快
樓價繼續上
債務繼續上
經濟差
但唔會支爆仲頂住，所以各位又要失望了

絕對未，而且債務水平一路仲係咁升

呢d咪國企壟斷嘅便利囉
開放銀行業，d外資真係睬你都傻
堆地方政府破硬產

神棍说(一)

神棍说(二)

睇完要自己過濾下邊啲啱，但凡談及國際部分可以無視

而家長地都唔投地，睇佢幾時賣長江中心？

啱啱先中完黃竹坑

種田，先唔好理而家大陸重剩番幾多田地，以下節錄其他網站資料：

『2014年，中國用20.3億畝的土地生產了6.1億噸糧食，同年，美國用29.6億畝土地生產了5億噸糧食。雖然中國農業單產高，但美國只投入了300萬勞力人口，而中國投入了大約3億勞力人口。』

就算你努力去鎖資金、抄家來填補資金缺口，糧食價格會大幅回落嗎？

而家講緊共匪係一年少咗2千億收入，但你荷包只有3萬億，你哋認為可以燒幾耐？入口糧食消耗外滙，保守估計5年內已經頂唔住，尚未計債卷、通訊市場被制裁等其他因素

新個批外資好醒，我入大陸市場唔會出錢，只會用技術去玩取大陸市場，你抄我設計就開後門一拍兩散，班大陸富豪無得賺美金重會繼續做生意，真係採你都戇卵膠啦

舉例：伊朗，古巴，北韓都無爆呀，但你會移民去個度生活？

再補充一下，我成日重複又重複講1989年，其實1989年唔單單學運，中國經濟和民生經歷10年同樣出現問題，所以共匪用政治手法轉移人民視線，將學運包裝成文革，再用武力鎮壓去達到震懾效果。

80年代末中國通貨膨脹可以去望下wiki ：

支那農民一直只係可以賣官方回收價, 佢地無定價權, 除非種D非主糧之類, 有年見人地種蘋果賺到錢, 就一大堆人去種同一樣野, 之後就新聞出XX生果無人回收, 農民血本無歸既新聞年年有.

糧食成本貴, 只係去左中間人同運輸上, 已經過左幾十水人去收錢, 農民一年收入一個人只係2,3千左右, 所以無人願做, 去打工一個月都3,4千, 收入差成10倍點會去做?

城鄉福利又差得遠, 城市退休金個個月有3,4千, 農村得80幾蚊, 買米都唔夠, 個政策跟本係想迫死農民.

當初遊戲玩法係全世界合作形式，中共用人民做奴隸做廠賺錢，而西方就研發做ＭＡＲＫＥＴＩＮＧ。

後來有人財大氣粗，見自己有錢想玩獨羸，挑戰緊全世界秩序，結果咪

其實大家有冇諗吓點自保同準備

考定保安牌，貨車牌，醫護牌證書傍身，服務性行業從來都最缺乏人才，因為暫時AI，導航，機械人唔能夠取替呢類型受法律所限嘅工種，商業大廈唔可以只裝CCTV唔請看更，汽車唔可以冇人駕駛。

東莞常平樟木頭已經有好多呢 d 盤。。。十幾年都無人入去住

我阿姨同佢個鬼佬老公退休搬咗去中山住，租咗別墅第2和3層，每個月1500人仔

如果想發支爆財呢？

真係抵租

想流動性高最簡單就入外幣，儲美金，日圓，英鎊，澳幣

想揸實物就買實體黃金勞力士，但我就揀高風險啲，買實體白金，因為而家實在抵買

但如果你有幾千萬甚至乎幾億，緊係all in樓市，因為除非國際金融風暴，否則樓市只會gogogo，共匪+港共+銀行+央行+地產商一定頂住地產業，哪怕營運資金短缺甚至乎其他行業食屎，地產一定唔可以爆。

黃金家下好鬼平～

大陸金融風暴就會引發國際金融風暴

老實講D樓實在太貴，個人感覺風險最高

樓既缺點係爆上黎一定走唔切

係，經濟一差就好危險

黃竹坑似係小超新官上任三把火, 而且個價好合理, 無高追

留意在經濟衰退下，邊類人最快無錢？

窮撚？我不嬲都無架啦，關我卵事
中產？屌，無錢但有層樓揸手
富豪？走資走撚晒啦，仲有幾棟豪宅留嚟開p用
政府？我大把地皮未賣
地產商？我有銀行backup
銀行？你戇卵9㗎，我負責印銀紙架～～～

以上情況只適合套用華人經濟社會

攞cash 三分一買美金囉
你去到非洲地攤都係用美金找數
人民幣已經過左投資時機
胡溫嗰陣都仲可以玩下 而家不了

美股點睇？

美股一黎唔熟識果邊環境
收風會收到慢
二黎貿易戰中國未必拖唔到美股
唔會爆, 但小小波幅可能有
不過同樣有危先有機
要執生

美金就穩如泰山

如果你識買咪買囉，科技股來來去去都係微軟蘋果谷歌英特爾英偉達，甲骨文就再跌多15%先好入手，再想穩陣啲就買美國鐵路股

其實日常商品股 強生 可口可樂 嗰類 長線揸有得諗
但升得慢同入場費都貴

全靠CY Leung教識中共炒樓

【擬修訂個人所得稅法】
【港人住內地滿半年 須申報全球收入繳稅】

人大常委會正審議《個人所得稅法修正案(草案)》。草案引入了稅務居民的概念取代原有「一年納稅人」，並將第一條修改為：一個納稅年度內在中國境內居住滿183天，從中國境內和境外取得的收入所得，都要繳納個人所得稅。

換言之，如草案獲得通過，包括港人在內的境外人士只要在內地住滿半年，就要申報全球的收入所得，並繳交個人所得稅。而目前他們要住滿五年，才需要這樣做。

在北京生活23年的梁德信2001年在北京成立會計師樓。公司在北上廣深等地均設有分公司，職員有200多人，當中包括香港人。最近他亦留意到有關個人所得稅的修訂，指內地最高稅率比香港還要高，可能會影響到他聘請香港人到內地工作的意欲。

梁德信擔心一旦一改以往居住滿五年，才對境外個人全球收入徵稅的門檻，會打擊港人到粵港澳大灣區等地發展的意欲。

有內地稅務學者指，中央和香港簽署了避免雙重徵稅的協議。新修訂只是按照國際慣例來處理，亦是當局維護國家稅收權益，努力配合全球打擊偷稅逃稅的行動。

#個人所得稅法
#稅率 #一山還有一山高
#有線中國組

想加收個人稅同房產稅，共匪睇黎真係想迫死班愚民起義喎

咁樣咪可以借鎮壓起義去解決支爆囉

樓應該係香港最後一條價值
爆就含家剷

支那無破產好似係

依家有個乜尻芝麻信用，評分低銀行唔屌你，飛機火車你冇得搭

以前冇trump

玩法完全不同

保安遲早要識埋IT增值同呢行減化人手

先進地方好多已自動化
保安只係縮係office監控或有事先浦頭

汽車....無人駕駛都黎緊
渣大型貨車或行山路呢d專業都仲有得保留

講真香港服務業閪口閪面到咁
等自動化成本平自然提早逼向呢個方向

香港服務業都無咩前境
出街有無覺得唔洗對住sales好過
產品知識無
服務態度無
都唔知要sales黎做乜

即係你老婆子孫要幫你繼續還。。。

現在始終有法例規限著，唔可能減少到2至3人去負責成個屋苑。

人工智能/自動化係協咗人去做野，要取代相信我哋有生之年未必會發生，尤其是處理人與人之間嘅問題，人失業就提升罪案率，自然需要聘請更多人手，一個循環，除非啲人死晒啦